【港區國安法】中資銀行擬定對策應付美制裁 最壞情況料中銀擠提 正參考伊朗模式

內銀擬定對策應付美制裁 一旦禁用美元 做好緊急準備
7 小時前

美國除早前通過《香港自治法案》（Hong Kong Autonomy Act），制裁一系列損害香港自由自治人士外，繼續為其提供服務的銀行亦可能被制裁，路透引述消息報道指出，國有內銀包括中國銀行（03988）和工商銀行（01398）等，正就可能被禁止使用美元和美元結算的情況下，擬定相關措施的應急方案，其中，中行預測的最壞情況為旗下中銀香港（02388）可能沒有足夠美元向客戶兌付而造成擠提。

傳最壞情況中行料中銀擠提

據報，國際網絡和海外資產最多的中行，亦正參考當年美國制裁伊朗時，當地銀行的應急方案。2019年年報顯示，四大國有內銀的美元計價負債高達1萬億美元（約7.8萬億港元），當中，中行的4330億美元（約3.37萬億港元）為各大行中最高。

農業銀行（01288）傳亦正籌備應急方案，但該行的應對措施則相對溫和，現階段僅研究制裁名單一旦落實，如何找出受影響客戶，並要研究在不能取得美元資金的情況下，客戶潛在的流動性風險。

消息又指出，國營租賃公司因為相當依賴美元貸款，故仍正為有關制裁謀後路，包括工行旗下工銀租賃和中國船舶租賃（03877）正就此作準備。

路透引述一名熟悉制裁法的律師表示，《香港自治法案》具一定彈性可以限制銀行取得美元和參與美元結算，但亦不一定要強制執行，最終制裁的效力仍待法案公布更多有關細則。

除中資銀行外，美國亦可能以不同方式衝擊聯繫滙率，作為懲罰中國實施《港區國安法》的手段。兩日資投行齊發報告指出，相關說法可能影響其他金融中心及美資企業，相信成事機會不高。

野村預期港滙有貶值空間

坊間提出多個美國可能衝擊聯滙的做法，包括要求環球同業銀行金融電訊協會（SWIFT）停止向中港銀行提供美元支付服務，大和報告指出，基於美元的國際應用性，措施勢令中港銀行營運困難，甚至可能令兩地陷入金融危機，但對美國企業同樣有影響，更可能對其他用戶造成連帶損害（collateral damage），外界亦普遍稱之為核災難級手段（nuclear option），故預期可能性偏低。

野村報告更直接，表明無論美國以何種方式衝擊，都不足以破壞聯滙制度，考慮到香港作為全球其中一個最重要的美元交易和投融資中心，措施更可能會令其他金融中心受損，相信美國方面不會隨便出手。

雖然對聯滙抱有信心，但野村認為，港元長期企穩強方兌換保證的理據不足，在潛在政治和經濟風險的影響下，預期港滙有一定貶值空間。

伊朗咁多年都仲生存緊
美國佬制裁正垃圾
中國共產黨萬歲

好學唔學學伊朗

香港美企收到風要走未

伊朗模式咪就係要鎖國玩自閉囉
不過香港國際金溶中心地位係雞本發腐乳 信政府無事

中銀RAP

伊朗仲撐到係因為有中俄撐住,但依家背後大佬出事,伊朗唔撐得幾耐

伊朗模式即係單機

強國沒美元 又可以用人仔
強國又贏

沙盤推演
1. 美國制裁中港高官
2. 銀行要執行
3. 唔執行既銀行 會被美國制裁 禁用美金

中俄伊朝一定可以贏到最後！

冇架啦，無謂浪費精神搞咁多野，等擠提啦

伊朗有支那送錢畀佢洗，咁支那呢

有乜撚野應急做到呀 間銀行收皮咪得囉

成班仲企定定

重有少少錢係中銀，睇嚟要禁走埋佢

正正常常 聽美國佬話執行制裁 一定冇藉口搞你
但依家個個戰螂上身
結果真係估唔到

嘩！係咪真？

信政府, 無事!!

佢地D高層被雞迷到暈晒浪

怪唔知中銀香港股價係咁跌

為左果幾丁友 幾百億資產玩完

如果淨係幾丁友，點會咁大動作

新疆都有幾丁友被裁，而家變晒condom

但呢鋪諗定後路，可能預大量人上榜

唔係咁爽呀

香港政府仲唔多匯管制?
再遲d外匯就冇晒架啦!

你而家做管制，未嚇死班人

根本就只可以等運到

走緊啲鬼佬咪幾好，反正鬼婆又唔到我

冇事!

就算唔走都唔會輪到你

拎返D錢出嚟先

呢啲真係一睇就知社會渣滓黎

有冇諗過其實唔夠美金
所以索性唔用美金 減輕壓力

我仲有幾十蚊走埋佢先

無事信政府

點樣情況 會令中銀 發生 擠提？

不過，信政府，唔驚

伊朗模式香港直接玩完，但美國自己都未走晒，應該無咁快，放風等自己友走咗先

國安守門口？

祖國最準備好！

古巴先至單機版之王
被玩到佢一年只用得四桶石油

我公司好似未驚過咁
利申：美資

支持用國安法禁止提款

伊朗送石油

學伊朗咪即係玩完

學伊朗轉歐羅？

佢地梗係諗黑市買賣美金

天佑吾国

走緊你唔知啫

美金美金

有基本法驚閪

抵啦，冇啦啦立國安法

點制裁？去排ifc?

冇咩野既
想睇中國會唔會好似伊朗咁
無啦啦軍隊第二把交椅比無人機炸到見毛魔

立國安法又贏,乜嘢棋局來？
加速師一浪接一浪

好走錢拿

加速師唔係浪得虛名

支持反制

野村咁講就一定有問題啦
佢驚死囉
唔會現在同你講死梗架啦！

推 抗爭Mind Map #聯繫匯率 #快閃文宣 #取回強積金 #特區免簽地位 #移民走資 BNO「5+1」

屋企人已經一早轉走晒啲錢去citi
淨係留返幾千係度用黎找數同等佢蝕行政成本

基本法話冇事

伊朗有石油
實有人為買平油挺而走險
所以係有創匯能力
中國有咩產品全世界一定要同你買？
稀土？養唔養得起全國人

有雞
經濟內循環

而且好快會贏!

入得未
美帝紙老虎
唔敢制裁之後實反彈

塘水滾塘魚

沒事兒

崑崙銀行股價如何？

封晒香港銀行swfit, 咁你班港豬移民走資時, 點匯錢去外國?

玩法係FED先cut金管局嘅美元結算帳戶, 再封殺堆香港嘅支銀, 香港嘅外資行也不能同被封殺支銀有美元交易

外資行限制swfit只能作正常貿易支付, 容許資本流出, 但唔畀借入大額資金, 慢慢夾到你乾塘, 不咁做你要預支共會在香港實施資本管制去堵塞美元流出

當D錢走到7788, 先全面封殺

所以封殺美元嘅個真核彈, 一係吾用, 一用就即時玩完, 到時你想走資都走唔到

Push